名字兩版本 環時記者被疑是國安

名字兩版本 環時記者被疑是國安

《環球時報》記者付國豪前晚在機場採訪時被質疑身份，示威者以索帶綑綁其雙手，並將搜出的「I Love警察」T恤放在腿上。李子健攝

【雙重身份】

【本報訊】《環球時報》記者付國豪不持記者證下拍攝前晚的香港國際機場示威，被現場人士懷疑假扮記者圖謀不軌，付被襲擊及用索帶綁起。內地前記者北風（溫雲超）從曝光的照片發現付國豪的銀行卡有另一個名稱「FU HAO」（音譯：付豪），懷疑他擁有國安身份進行特殊任務，否則在內地不會有兩個名字。內地全力開動國家機器，將付國豪塑造為英雄，但對當日另一個被抓住的疑似公安輔警徐錦煬絕口不提，似有所隱瞞。

前晚機場示威者搜查付國豪的物品，包括身份證、銀行卡及入境資料等，北風發現付國豪的身份證及中國民生銀行上用的名字不一樣，身份證的英文是FU GUOHAO，中國民生銀行卡卻是「FU HAO」。

付國豪身份證名字是「FU GUOHAO」 （上圖），中國民生銀行卡上卻印着「FU HAO」（下圖）。

王丹：中共故意派人挑釁

曾任廣東經濟電視台（南方電視台前身）新聞部記者的北風指：「除非他擁有國安等特殊身份，否則在中國不可能同時持有不同名字的有效證件，相信他是受指派進入香港執行特殊任務。所謂《環球時報》的特派記者，不過是掩飾身份的需要，就如1999年南斯拉夫炸館事件中那幾個所謂遇難記者。」

八九學運領袖王丹認為中共故技重施，六四當日屈市民「搶奪軍車」，這次故意派人挑釁示威民眾，拍下被毆打的照片，並製造「香港人毆打中國人」的假新聞，為日後可能進行的鎮壓製造藉口。旅美學者何清漣曾撰書《紅色滲透》，指《環球時報》並非報道真相，而是報道「中國視角」的新聞。

根據現場搜得的入境資料，付國豪應以旅客身份入境，不得從事任何工作。事發時他無記者證，亦不認是記者，但後來《環球時報》總編輯胡錫進證明其記者身份及採訪工作，外界質疑付違反逗留條件。香港入境處表示不評論個別個案，但指任何人士從事未經入境處處長許可的工作，最高刑罰為罰款五萬元及入獄兩年。

中國記者網無其名字

《蘋果》記者嘗試在中國記者網核實付國豪身份，結果顯示查無此人。胡錫進承認付去年7月入職至今仍沒有記者證，又稱指派他到香港是賞識其才華。根據中國《新聞記者證管理辦法》第16條，指「新聞採編人員從事新聞採訪工作必須持有新聞記者證，並主動向採訪對象出示」。

當日在場人士亦捉住疑似福田公安輔警徐錦煬，但官媒昨絕口不提，亦無視外界對付國豪的疑問，反推動國家機器全力造神。央視及人民日報等官媒節錄了付國豪被示威者扣起後說「我支持香港警察，你們可以打我了」的片段，顯示其從容不迫，大讚「付國豪你是真漢子」。此片席捲全國，有關付國豪的新聞閱讀量最少高達14億，不少內地人看得咬牙切齒，不少內地明星亦轉發「我支持香港警察」的字句。

港澳辦及中聯辦斥示威者「泯滅人性」，更稱「與恐怖分子的暴行無異」。中國記協對阻撓記者正常採訪，圍毆及非法禁錮等嚴重暴力行徑表示極大憤慨和及譴責。官媒更到天津訪問付國豪的父親付成學。他指兒子到香港已經快一個月，早有預感兒子會衝在前面，但是無想過孩子會受傷。不過《蘋果》記者根據機場示威者搜到的入境資料，證明付父說法不實，付國豪在8月6日入境香港，並在13日必須離開，而他被示威者發現時正值晚上約11時30分，擾攘至14日凌晨，有過期逗留之嫌。

上一則
上一則
港鐵700車長聯署 促譴責警亂攻車站

下一則
下一則
稱為自保無表露記者身份

推

再推

三推

四推

五

六

唔推唔係人

七

八

九

十

借位

818 手足要絕對和平！

依兩日trump/國際社會已經開哂口，關鍵時刻，咪掛住衝搞到外國幫唔到你口呀！！！

就算出老解，你反抗都唔會有用，之前都傾好左，出老解係全人類返屋企！

行前面既手足記住幫幫手適當時拉住d激動手足，唔洗理佢係咪鬼，總之睇撚住大家要冷静！

我地主動出手既話外國點樣幫你口？？？？你要贏老共緊係要引美帝打佢，依家就係關鍵時刻，所以要冷静俾老美有位出手！！

十一

十二

十三

十四

十五

十六

十七

十八

十九

二十

二十一

二十二

二十三

二十四

二十五

二十六

二十七

二十八

二十九

三十

三十一

身分證顯示名可以任改

利申試過

但贊成老屈

721

三十二

三十三

三十四

Push

三十五

講緊中國嘅信用卡喎

三十六

明嘅人一早明，唔信嘅人自然一世都唔會信

pish

三十七

三十八

推返大陸。佢地重清楚係咩玩法！

每次都覺得d大陸人夠膽講任何唔啱中共聽既說話好勇
Btw推

[緊急分析]法！不！責！眾！

呢條友生到咁嘅撚樣29歲？ 有無人信

四十

四十一

應該同唐琳玲係同一類人, 一時唐琳, 一時唐琳玲

四十二

四十三

擺明係特務啦想你打佢啦

你睇佢咁冷靜，完全唔驚，仲有I love 警察tee

四十四

四十五

816 818

818 遊行

四十六

push

四十七

入職左成年都無記者證

入境處 入境處 入境處 入境處 入境處 入境處

四十八

四十九

唔識大陸規矩
但照推

屌 自己老豆都出黎鳩up

五十

100推

香港人日程表提醒事項
［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

【突發】8.16 學界-攬炒聯手萬人集會！國際本土戰線會師！第十攻！

816 經濟制裁 殺人政權(2) (附教學，後面精彩睇曬佢！）

[818遊行]我哋而家應該要推爆818遊行

〈 光復香港 時代革命 〉一、徹惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查721·811警官黑合作

剛剛系明報見到佢的訪問
環球話系 2018年7月入職。

請問有無人可以fact check 內地申請記者證是否如文章所說要咁耐？系咪有好多一線內地記者無記者證，都可以准許在香港採訪，咁樣系好嚴重的事。

他指兒子到香港已經快一個月，早有預感兒子會衝在前面，但是無想過孩子會受傷。不過《蘋果》記者根據機場示威者搜到的入境資料，證明付父說法不實，付國豪在8月6日入境香港，並在13日必須離開，而他被示威者發現時正值晚上約11時30分，擾攘至14日凌晨，有過期逗留之嫌。

非法勞工加非法入境加過期逗留香港

推俾d香港盲毛睇

咁就拆左招啦

推! 推! 推! 推!

推到支爆

中共作新聞已經可以隻手遮天

付豪

國安即係特務

推推推推推

叶富
叶虎

推呀

有關付國豪的新聞閱讀量最少高達14億

每一個支那人都有睇

港幣提款服務暫停

今次你仆街